\cropmarktop%
%
\card{Livraison de valeur}
  {Nous livrons des produits extraordinaires! Nous en sommes fiers et nos clients en sont particulièrement contents.}
  {Ce que nous livrons est nul. Nous en avons honte. Nos clients nous détestent.}
%
\card{facilité de livraison}
  {Le processus de livraison est simple, sûr, indolore et quasiement totalement automatisé.}
  {Le processus de livraison est risqué, douloureux, nécessite beaucoup d'interventions manuelles, qui prennent énorméménet de temps.}
%
\card{Fun}
  {Nous aimons aller travailler le matin, et avons beaucoup de fun à travailler ensemble.}
  {Ennui\ldots{}.}
%
\cropmarkmiddle%
%
\card{Bonne santé du code}
  {Nous sommes fiers de la qualité de notre code. Il est propre, facile à lire et a une grande couverture de tests.}
  {Notre code est un tas de fumier et notre dette technique croît de façon incontrôlable.}
\card{Apprentissage}
  {Nous apprenons à chaque instant quelque chose d'intéressant.}
  {Nous n'avons jamais le temps d'apprendre quoi que ce soit.}
\card{Mission}
  {Nous savons exactement pourquoi nons sommes là, et nous sommes passionnés en connaissance de cause.}
  {Nous ne savons pas pouquoi nous sommes là, il n'y a pas de schéma général  ou d'orientation globale. Nos ``missions'' sont totalement floues et démotivantes.}
%
\cropmarkbottom

\clearpage
\cropmarktop%
%
\card{Acteurs\ldots{} ou pions\ldots{}}
 {Nous contrôlons notre destin. Nous décidons ce que nous développons et comment nous le développons.}
 {Nous ne sommes que des pions sur un échiquier, et nous n'avons aucune influence sur ce que nous construisons et comment nous le développons.}
\card{Vélocité}
  {Nous faisons immédiatement ce que nous avons décidé. Pas d'attente, pas de délai.}
  {Nous ne finissons jamais rien. Nous sommes systématiquement bloqués et interrompus. En particuliern les user stories sont bloqués par les dépendances critiques d'autres produits.}
\card{Processus adapté}
  {Notre façon de travailler nous correspond tout à fait !}
  {Notre façon de travailler est ridicule.}
%
\cropmarkmiddle%
%
\card{Support}
  {Nous obtenons toujours du support et de l'aide de nos sponsors dès que nous le demandons.}
  {Nous sommes régulièrement bloqués car nous ne pouvons obtenir du soutien et de l'aide de la part de nos sponsor quand nous le demandons.}
%
\card{Travail d'équipe}
  {Nous sommes un groupe qui a vraiment pris une forme d'équipe, avec un niveau de collaboration extraodinaire.}
  {Nous sommes une bande d'individus qui ne se connaissent pas et nous ne sous soucions pas de savoir ce que les autres font.}
%
\cropmarkbottom

